警司：催淚彈傷害性低於警棍

2018年11月29日

警司：催淚彈傷害性低於警棍

游乃強（小圖）指警方在佔中期間放催淚彈，是阻止示威者衝擊警方防線。

【佔中九子案】

【本報訊】「佔中三子」及六名學生及政治領袖被控煽惑公眾妨擾等罪一案，控方昨傳召警司出庭作供，他提及警方在9.28放「催淚煙」的目的，非為驅散手無寸鐵示威者，而是阻止示威者衝擊警方防線。警司指當時有近百名手持雨傘、戴口罩和面罩的示威者拉扯鐵馬、並用傘襲警，他認為用催淚彈是為了阻止衝擊，若以警棍襲擊示威者手腳「傷害更大」；惟辯方播片顯示，在警方施放催淚彈一刻，示威者僅高舉雙手，遑論衝擊防線。

警司游乃強是警方特別就佔中成立的支援小組成員之一，自佔領首天起一直在金鐘觀察佔領運動的發展情況。他在盤問下同意市民於2014年9月27日至28日往添美道集會，目的是爭取普選，而這是《基本法》賦予市民的憲制權利。

辯方以英文「Tear Gas Grenade」向游發問，庭上繙譯主任譯作「催淚彈」，惟游每次均以「催淚煙」作答。警方於9.28傍晚開始施放催淚彈，並持續至零時20分，辯方指在此之前，示威者並無在添美道等設置用作長期佔領的物件，例如帳篷、或用水泥固定鐵馬等，他們看來不打算長期佔領，直言催淚彈對示威造成很大轉變。

辯方播片 示威者只高舉雙手

游同意放催淚彈前，現場沒帳篷，但不認為示威者沒打算長期佔領；至於示威情況是否在放催淚彈後有很大轉變，他則謂這是主觀意見，難以評論。

游並指，他看見有裝備的示威者不斷衝擊警方，認為用催淚彈是為了阻止衝擊，而當時「如果用警棍襲擊示威者手腳傷害更大」，但並非他下令放催淚彈。惟辯方庭上播放片段顯示，警方當時是向高舉雙手的示威者放催淚彈，游稱片段所顯示位置與他當時身處位置有別。辯方續指據游觀察，施放催淚彈後，金鐘的示威者由5,000增加至8,000人、旺角和銅鑼灣等地亦開始有示威者佔據馬路，游同意。聆訊今續，控方透露今早會舉證完畢。

案件編號：DCCC480/17
■記者楊思雅

上一則
上一則
土瓜灣站沉降醜聞 紅區選民照投陳

下一則
下一則
梁天琦同學免任騷亂案陪審員

即係豬sir果單再判重d？因為唔係用高對方一級嘅武力

催淚彈最多沖沖水，警棍扑中骨都裂

你避到都唔會中棍

放完催淚彈

龜下一步唔係戴口罩拎棍入去抽水任仆？

咪講到警察會咁殘忍先得架

擺下款姐
冇真係開槍

以事論事呢個真

發夢見過啲龜隻隻惡過馬撚
尤其係便服果班癲狗咁

學燒槍第一堂都有教
槍咀不得胡亂指向不欲射擊的人or物

有冇射同想唔想射兩樣嘢黎ching...

佢如果唔係胡亂咪得🤣

警司游乃強是警方特別就佔中成立的支援小組成員之一，自佔領首天起一直在金鐘觀察佔領運動的發展情況。他在盤問下同意市民於2014年9月27日至28日往添美道集會，目的是爭取普選，而這是《基本法》賦予市民的憲制權利。